<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>startup on Shiuan</title>
    <link>https://guaniunotes.github.io/tags/startup/</link>
    <description>Recent content in startup on Shiuan</description>
    <image>
      <title>Shiuan</title>
      <url>https://guaniunotes.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://guaniunotes.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 21:34:13 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://guaniunotes.github.io/tags/startup/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>YC联合创始人对初创公司在早期阶段的建议</title>
      <link>https://guaniunotes.github.io/posts/startups-the-very-beginning/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 21:34:13 +0800</pubDate>
      <guid>https://guaniunotes.github.io/posts/startups-the-very-beginning/</guid>
      <description>创始人最重要的3个品质分别为决心、领域专业知识、销售能力</description>
      <atom:encoded><![CDATA[<p>这是Y Combinator联合创始人<strong>Jessica Livingston</strong>(杰西卡·利文斯顿)，在2020年面向女性的未来创始人大会上演讲内容的一些总结。<a href="https://foundersatwork.posthaven.com/startups-the-very-beginning">原文链接</a></p>
<h3 id="1-你要非常谨慎地选择联合创始人">1. 你要非常谨慎地选择联合创始人。</h3>
<p>他们可能应该是你已经有很好关系的人：朋友、同学、同事、配偶。与您共事过并且您知道的人是有效且可靠的。也是一个与你有大致相同抱负和道德观的人。
理想的联合创始人关系是有机的。你不应该说，“我有这个好主意，想开一家创业公司”，然后不得不四处寻找一个你不太了解的联合创始人。理想情况下，你们已经是朋友了，你们一起有了这个想法。</p>
<h3 id="2-创始人最重要的3个品质">2. 创始人最重要的3个品质</h3>
<p><strong>决心</strong><br>
最重要的品质是决心。至少要有一位创始人要有非常坚定的决心，因为创业真的很难，需要很长时间。下定决心的一部分是能够承受拒绝。人们会认为你的想法很蹩脚，客户不会感兴趣，投资者会说不，记者不会在乎。他们也可能对此不客气。但你不能让拒绝让你气馁。这对很多人来说真的很难。</p>
<p><strong>领域专业知识</strong><br>
在创始团队中，您需要的第二件事是领域专业知识。至少有一位创始人应该是你所从事的工作的专家。这意味着如果你要创办一家软件创业公司，至少应该有一个创始人是程序员。你可以雇用程序员，但如果创始人自己至少知道如何编程，即使他们不擅长编程，你更有可能成功。</p>
<p><strong>销售能力</strong><br>
创始人的第三个品质是销售能力，或者至少是愿意。必须有人成为公司的代言人——将产品推销给客户，并将公司本身推销给投资者、媒体和潜在雇员。</p>
<p>这是三个基本素质：决心、领域专业知识和销售能力。每个都应至少有一名创始人。如果你拥有这三个，理论上你可以单独行动。但即便如此，你也会发现有一个好的联合创始人更容易。</p>
<h3 id="3-做出你自己想要的东西">3. 做出你自己想要的东西</h3>
<p>确保你做出人们想要的东西的一个好方法是做出你自己想要的东西。这不是通往成功的唯一途径，但它是最安全的途径，也是最大的创业公司通常采取的途径。</p>
<h3 id="4-让用户满意">4. 让用户满意</h3>
<p>为自己做点什么只是一种启发式方法，可以指导你找到一个想法。在实际执行中，需要以用户为中心。你需要了解他们想要什么，并狂热地致力于让他们快乐。在创业的早期阶段，你保持在正确的道路上的方式是构建东西并与用户交谈。</p>
<p>衡量满意的最佳数字是收入，这是对用户是否真正喜欢你所做的事情的一个非常好的测试。</p>
<h3 id="5-花得越少越容易盈利">5. 花得越少，越容易盈利</h3>
<p>低廉的费用为你赢得时间。而且你需要的时间比你想象的要多，即使你有一个好主意，你通常也需要至少几个月的时间来解决问题。一家初创公司将致力于一个真正的好主意，但花太多钱去做，钱用完了，就不得不关闭。</p>
<h3 id="6-保持专注">6. 保持专注</h3>
<p>最成功的创始人会狂热地专注于他们的产品和用户。你应该专注现在最重要的问题是什么，你打算如何解决它？这和在大公司任职不同，当你作为雇员，你在公司解决的通常是有效的问题，但不是目前最重要的问题。
正如史蒂夫·乔布斯（Steve Jobs）的名言所说，专注就是说不。所以你选择不做什么和你选择做什么一样重要。</p>
<h3 id="7-对女性创始人的建议">7. 对女性创始人的建议</h3>
<p>不要担心自己是女性。创业公司创始人的模式不只有一种。不要让自己因为与媒体上呈现的形象不符而不敢创业。</p>
<p>如果你能做出人们想要的东西，如果你能专注于取悦用户，并衡量你在收入上取悦他们的程度，那么你就可以创办一家初创公司。这是要求自己的标准，而不是你在媒体上看到的上市公司创始人。</p>
]]></atom:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
